日本邀請德國派艦參與美日英法2021亞洲聯合軍演

東京正在尋求擴大盟友圈，以對抗中國在印太地區的擴張。日本防衛大臣岸信夫本週表示，希望德國能派遣軍艦參與2021年美日軍演。專家分析，德國在遠東地區無法發揮任何形式的軍事作用，但卻能展現出重要象徵意義。

日本政府希望德國在未來一年內向東亞派遣軍艦。東京正尋求國際社會對該國自由開放印太地區戰略上的支持。

本週二，日本防衛大臣岸信夫與德國國防部長克蘭普-卡倫鮑爾（Annegret Kramp-Karrenbauer）在線上進行了會談，他表示，希望德國軍艦能參加2021年美日聯合軍演。
值得注意的是，岸信夫表示，這將有助於國際社會確保船隻在南海的通行權。近年來，中國政府無視周邊國家對相關島礁、島嶼和海域的主權主張。
美國和澳大利亞都曾派遣軍艦在南中國海巡航。 中國最初堅稱不會在該地區島嶼上部署軍隊，不過北京已經在一些較大的島嶼上進行了大規模填海造地工程，並修建了飛機跑道和導彈發射台。

日本尤其希望南中國海海域不受北京的直接控制，因為日本絕大多數的進口產品，包括來自中東的關鍵能源供應，該海域都是必經之路。岸信夫在日本防衛省的一份聲明中表示，和德方的討論 「旨在促進與志趣相投、目標一致的國家進行合作，共同實現航行自由、法制得到遵守的目標。」 聲明還指出，「考慮到當前南中國海的安全環境，包括中國在內的每個國家都應避免採取使緊張局勢升級的行動，依法行事。"
東京國際大學國際關係學教授宮下明聰認為，日本正尋求建立聯盟對抗中國進一步領土野心，邀請德方參與是該項目的一部分。他在接受德國之聲採訪時表示：「日本正試圖讓有相同利益的西方國家向遠東地區派遣軍事部隊，以向中國發出一個信號，表明他們在尋求一個自由開放的印太地區方面是有共識的。」 宮下明聰還補充說：「我不認為德國會參加任何特別行動，但只要德國軍艦出現在遠東，此事本身就已是向北京發出的明確信息。這雖然只會是象徵性的舉措，但在日本會受到非常積極的評價。」
東京已經宣佈，日、法、美三國將於2021年5月首次進行聯合軍演，而英國 "伊麗莎白女王號 "航母也將隨同特遣部隊前往該地區進行演習。
去年11月，德國防長克蘭普-卡倫鮑爾在慕尼黑聯邦國防軍大學發表演說時表示: 「我們在印太地區的夥伴，特別是澳大利亞、日本和韓國，還有印度，感到越來越受到中國權力主張的壓制。他們想要一個明確的團結信號。為了有效的國際法，為了領土的完整，為了航行自由。」 她補充說：「現在也是德國發出這樣信號的時候了，與我們的盟友共同彰顯在該地區的存在。因為我們有意確保現有法律得到尊重。」

中國的反應
外國軍隊與日本海軍部隊聯合演習的消息遭到中國譴責。中國官媒《環球時報》在最近的一篇社論中指出，日本尋求聯合演習旨在拉攏美國及其盟友，支持其非法的海洋主張，並遏制中國。不過，這樣的目標將無法實現，英國和法國也需要對自己的實力進行評估：「如果他們真的敢在中國家門口玩火，挑釁我們的底線，那他們是打錯了算盤。中國軍隊將毫不猶豫做出最迅速、最有力的回擊。今天的中國，已經不是180年前的那個中國。」

axis power intensify

叫埋pizza仔就齊腳了

英 法 美 日 德 意
澳洲 印度
八國聯軍

Pizza仔應該會腳軟
反而楓葉佬機會大啲

德國有冇補給艦可以旁住隻巡防艦去咁遠

我

唔差在湊齊八國

我覺得德國人信唔過, 有佢入局反而會攪串個場
歐盟已經比佢攪到奶哂支共

妥善率極低 可能無船可以出航

算把啦德國，新整果d垃圾艦

德國最叻唔係坦咩 ? ?

annual dinner毒撚

一於問米，邀請元首參與啦

德國軍艦喺大國之間得呢架出得大場面
但都好普通

德國海軍2017年好似被揭發妥善率低到total6架潛艇全部唔係做緊維修就係等緊維修，冇一架落到水

演乜野 黎真既好嘛

德國 = 笑話 只係做下樣話德國都反共嫁咁樣

軍演關支那乜事?
佢做乜吠?

去博物館拎返u boat出嚟好過

唔叫奧地利同蒙古海軍?

依家既德國只係一個左膠重工大國
叫佢黎同你9up加強溝通對話?